\subsection{Клиент-серверная архетектура}

Архитектура программного продукта – совокупность важнейших решений об организации программной среды. 

В процессе проектирования архитектуры, программистом определяются основные компоненты разрабатываемой системы и способы (интерфейсы) взаимосвязи этих компонентов. Благодаря предварительной проектировке архитектуры, можно составить план разработки проекта, тем самым избежать множества ошибок.

Большая часть современных приложений представляет собой пример клиент-серверной архитектуры. Данный тип архитектуры описывает распределенные системы, т.е. системы, состоящие из отдельных модулей клиента, сервера и сети, которая соединяет эти модули. 

Главным преимуществом модели клиент-сервер является то, что код клиента и сервера разделен. Все высоконагруженные вычисления происходят на мощный серверах, а клиентская машина, к которым предъявляются менее серьезные требования, не несет большой нагрузки.

Архитектура клиент-сервер в большинстве случаев содержит три типа независимых модулей:
\begin{enumerate}
	\item[1] Клиентский модуль – приложение, написанное на любом языке программирования, и исполняется на стороне клиента. Клиентом может выступать любое приложение, которое может установить соединение с сервером. В веб приложениях клиентом зачастую выступает браузер. В браузере код выполняется на JavaScript. Разработано огромное количество различных JavaScript-библиотек и фреймворков, которые очень сильно облегчают жизнь разработчикам.
	\item[2] Серверный модуль – сервер, на котором исполняется серверное приложение под управлением некоторого веб-сервиса. От выбора веб-сервера зависит язык программирования, который может быть использован для написания серверного приложение, т.е. веб-сервис должен поддерживать интерпретацию этого языка. В список популярных языков серверных приложений можно включить: С\#, Java, Python. Для этих языков разработаны фреймворки и множество библиотек, польза от которых может быть неоценима.
	\item[3] Сервер базы данных. Здесь работает сервер выбранной базы данных. Выбор базы данных – трудоемкое занятие, требующее учитывать множество различных факторов, один из основных – размер базы данных. MS SQL Server, Oracle, PostgreSQL, DB2 – варианты для тяжелых проектов, т.е. для таких которые требуют хранения большого объема данных. Для проектов, требования к объему базы данных меньше, могут подойти MySQL, MongoDB, Interbase.
\end{enumerate}

Существует два вида архитектуры взаимодействия клиент-сервер: первый получил название двухуровневая архитектура клиент-серверного взаимодействия, второй – многоуровневая архитектура клиент-сервер (иногда его называют трехуровневая архитектура или трехзвенная архитектура, но это частный случай). Двухуровневая клиент-серверная архитектура является самой простейшей реализацией архитектуры клиент-сервер, она состоит из серверного приложения и клиентского модуля.

\input{sections/06_01_01_2arch}
\input{sections/06_01_01_3arch}